（WW3唔駛打了）中國打造「上帝之眼」現突炮，無人機群像「浮遊炮」

中國打造跨時代上帝之眼：空中殺手鋪天蓋地蜂擁而至 科幻變現實
中國在無人機領域取得的成績有目共睹，不僅僅出口多個國家斬獲頗豐，甚至還開始在多個領域擠佔美軍的傳統鐵杆市場，這就相當了不起了。只不過，中國軍工科技人員並不滿足於此，在他們的計劃中，未來試圖要全面取代有人機，實現全無人化作戰。
這項技術美軍現在也沒有公開展示

根據英國《簡氏防務周刊》網站的8月5日的報道稱,來自中國的無人機團隊正在開發一種新的無人機管理系統，這種系統的研發目標是為了降低管理多個中高空無人機管理的複雜性。來自英國方面的報道稱，早在2014年中國就在進行這樣的早期軟體和平台設計，而現在已經成為了一款拳頭旗艦產品，正在計劃推向市場。而且將會優先適配彩虹-4和彩虹-5兩款無人機。他們還特別提到了彩虹-4在中亞和中東的市場，很有針對性的意味。

把無人機操作員解放出來 更多從事決策和作戰任務

根據中國方面的管理團隊在接受《簡氏》採訪時稱，這款軟體採用開放式架構，具備無人機自主起飛、自主著陸、自主導航等高度自動化管理功能，並提供容易識別的圖形界面給操作員，方便分配管理多個平台。中方管理團隊稱「我們旨在通過這樣一個平台把操作員提升為監督管理者，這樣可以提高無人機作戰任務的有效性。而且，自動化最主要是不是替代傳統戰術功能，而是能夠讓一個人更多的管理和指揮多個無人機。」

開始」上帝之眼「 並非」神話「

表面看起來，只不過是一款管理平台而已，可實質上這其中蘊含了巨大的「不一般」之處。如果我們把這個應用場景具體化，其實是這樣的情況：一天早上開始，A無人機操作員進入操作方艙內，滑鼠圈起3到10架無人機升空，並劃定巡邏地域。等無人機起飛后，他就可以開始整理當天的任務簡報而不用再盯著屏幕上的一舉一動。因為無人機管理平台已經幫它把無人機自動編隊，並規劃好路線，奔赴制定任務區。等達到任務區后，一組無人機進行偵查、搜索，另一組無人機帶彈高空待機。一旦發現潛在目標，不需要人工操作，只需要框選目標，剩下的都可以交給無人機管理平台來安排火力打擊計劃和無人機進攻次序。最終由人工確認-開火，就可以完成任務。剩下就是按下「一鍵返航」，等著地勤人員回收了。

這樣的場景看似很科幻，甚至有一種用「上帝之眼」玩遊戲感覺，可實質上這裡面所說的關鍵技術，中國現在已經全部突破！無人機自主起飛、著陸、編隊，這些早在2015年在彩虹-3無人機上就已經可以完成。而多目標集群控制和打擊功能，2016年和2017年中國無人機連續打破67架、119架無人機編隊飛行記錄時，也已經驗證相關技術。剩下的就是把這些功能融合到一個平台上，而「系統融合」恰恰是中國最擅長的部分。

編隊「、」起飛「、」著陸「、」攻擊「 全部技術難關都已攻克

最為關鍵的事情，這套平台是搭配彩虹-4和彩虹-5出口使用！而這一技術從目前來看，完全處於世界前列水平。最主要的事，美軍至今也沒展示過己方大型無人機具備同樣的能力，這更增強了中國無人機出口的競爭力。從現在的發展進度來看，中國未來有可能在兩個方面大規模引用這種管理平台：一個是大中型無人機的中遠程低烈度打擊模式，另一個是小型無人機的高烈度打擊模式。而如果採用小型無人機打擊機群，那麼「鋪天蓋地」「蜂擁而至」的畫面感會更強烈。

類似遊戲中的」鋪天蓋地「」蜂擁而至「 配合上巡飛彈系統 完全可以科幻變現實

有人可能認為這樣的目標還很遠，可看看在90周年的展覽上，我軍就展示了2款類似CH-901的巡飛彈系統，把小型巡飛彈+運輸機+管理平台融合起來，不就是我們上面所講的蜂群打擊模式嗎？所以，只有想不到，沒有中國軍工做不到。更何況在所有理論和技術準備都成熟的條件下，只剩下一個問題：什麼時間實驗列裝解放軍？

支印邊境局勢一緊張就有篇咁嘅文

淨係見到嘴炮喳喎

俄羅斯、緬甸同印度，誅咗未？

笑撚到好辛苦

等睇有人話係美軍要向國會科水

未來試圖

同生日許願有咩分別？

雖遠必口誅

飛機文

成篇文最應同係得呢句

只剩下一個問題：什麼時間實驗列裝解放軍？

小心附帶嘅系統比支那留左後門

玉帝之眼

無錯 係上帝之眼
不過剩係要嚟睇支那人

MIT一早寫好decentralised control algorithm
見過美軍嘅LOCUST System未？
講浮游砲之前睇下Lockheed Martin 9年前嘅Multiple Kill Vehicle先啦

二郎神之眼可以想像有一堆惡搞圖

浮游嘴炮就有你份

越吹越顯得你無實力

又咪俾嘉美尤斬曬

諗起香港有個上帝古廟

日本仔一架自護收你皮

仗唔敢打
就搵五毛狗上來打飛機
笑撚死

十三億篤口水殺傷力一定非常強大

文言文嚟講上帝係好似可以泛指上天